title: 关于正则表达式的-b
date: 2016-3-30 22:46:26
tags: [正则,JavaScript]
categories: Dynamic
---

今天刚刚开始看正则表达式就遇到一个十分头疼的问题，原文是这样的：
<!-- more-->
“不幸的是，很多单词里包含hi这两个连续的字符，比如him,history,high等等。用hi来查找的话，这里边的hi也会被找出来。如果要精确地查找hi这个单词的话，我们应该使用\bhi\b。

\b是正则表达式规定的一个特殊代码（好吧，某些人叫它元字符，metacharacter），代表着单词的开头或结尾，也就是单词的分界处。虽然通常英文的单词是由空格，标点符号或者换行来分隔的，但是\b并不匹配这些单词分隔字符中的任何一个，它只匹配一个位置”

问题来了，什么叫只匹配一个位置？？？？

要知道是一个单词的开头，这个\b是去匹配开头的分隔符还是匹配开头的第一个字母？？

从网上找到了这样一句话：“如果需要更精确的说法，\b匹配这样的位置：它的前一个字符和后一个字符不全是(一个是,一个不是或不存在)\w（匹配字母或数字或下划线或汉字）”

这 句话很隐晦的说出了是去匹配第一个字母，而不是去匹配分割符（我这说的匹配分隔符和上边说的不去匹配任何一个分隔符并不矛盾，因为我经过实验已经进本猜出 了一个单词两边只要没有数字、字母、汉字、下划线就可以认为是独立单词，我说的匹配分隔符是去判断单词前一个字符是不是在这四个之外，是的话就认为是单词 开头）

再加上下边的两个例子就可以很清晰的理解这句很隐晦的话。

引用Microsoft VBScript Regular Expression

Dim myReg As RegExp

Set myReg = New RegExp

myReg.Pattern = "a\b.h."

Print myReg.Test("a,chia")

输出的结果为Ture 说明是匹配的a，而不是，

Dim myReg As RegExp

Set myReg = New RegExp

myReg.Pattern = "a.* \b h.*"

Print myReg.Test("a,chia")

输出的结果为flash 说明匹配的是h，而不是c

这两个例子非常有助于理解\b的真实含义，希望对大家有帮助！

接下来就是我保证目前网络中没有的内容了！！！！还有两点需要说明：

1、\b只能匹配字母、数字、汉字、下划线

2、\b就近匹配，比如\bAB 匹配A，AB\b 匹配B；但如果只写一个\b或者在两个字母、数字、汉字、下划线之间有\b时就在所有字符或者两个字母、数字、汉字、下划线之间所有字符去逐个匹配

相信如果你能看懂我上面所写的东西，对于\b的使用算是没有任何问题了！对正则表达式的学习有一个好的开始和基础！


